美籲棄華為5G改用諾基亞、愛立信

2019年02月26日

美籲棄華為5G改用諾基亞、愛立信

5G網絡是世界行動通訊大會的焦點。

在西班牙巴塞隆拿舉行的世界行動通訊大會（MWC 2019），台上新手機令人看得目不暇給，台下原來是另一個戰場，各界正爭奪5G定單。美國率團到場呼籲各電訊商棄用華為5G，改用諾基亞或愛立信。台灣中華電信昨宣佈與諾基亞及愛立信合作，明年完成5G商用設備。

MWC2019有200多個國家及地區、超過10萬名入場人士、以及超過2,400家公司參與。除了手機發佈，華為及5G亦是另一大重點。美國國務院的官員表示，出席MWC國家將最快推出5G，美國會向他們講解使用華為的風險，希望改為使用諾基亞及愛立信的5G。華為表示最新目標是印度，認為印度有潛力在十年內成為全球第二大5G市場，早前華為宣佈取得全球30個5G合約。中興通訊（0763）表示與全球30間電訊商展開合作，國際諮詢公司Ovum更指中興的5G技術暫時領先全球，包括華為5G。諾基亞亦佈簽署了18項5G商業網絡無線電合約，數量現時排第三。諾基亞及愛立信昨獲中華電信簽訂合作協議發展5G，預計今年在南港展覽館、台北流行音樂中心等場所，推出5G體驗館。

相關新聞：中美均受壓促成協議 全球鬆口氣

OPPO不屑製作摺機

華為前天推出摺叠手機，定價2,299歐元（約2.1萬港元），另一國產手機商OPPO的副總裁沈義人昨上載了沒有出售的OPPO版摺叠樣辦機，設計竟與華為發佈的手機十足相似，沈批評：「目前這個階段看來，折叠後除了螢幕變大，和可以摺叠一下，並沒有帶來用戶體驗上的巨大提升。」不屑製作華為摺叠手機。

美聯社

上一則
上一則
中美均受壓促成協議 全球鬆口氣

下一則
下一則
中共推「魯班工坊」宣傳科技實力

中美均受壓促成協議 全球鬆口氣
特朗普押後貿戰停火死線倘談判有進展 將晤習敲定終極協議

支那為 摺撚左佢啦

中華電信 固網多 流動客好少

Five Eyes 用華為嘅話真係好危險，咩都會比蝗蟲偷哂

英國 新西蘭都改口風 唔知最後會點
最好世界大戰

英國我覺得佢唔會用，除非美國自己走返轉頭用另計，英國好重視情報，基本上Five Eyes 同歐洲都問佢拎料，又同美國玩得咁埋

紐西蘭本身係Five Eyes 入面同美國關係最薄弱嘅一員，試過同美國嘈交，好難講，除非其他成員嘈佢

香港無得揀

果d咁既100mb固網

好心連登咪撚再反華為
愈反愈紅

抵撚死，加佢入世質咁on9

咁你打咗長生疫苗同復興免疫球蛋白未

仲「轉口風」論？
早兩日咪俾人踢爆係炒車囉
依家同一部門話要小心呀
知唔知點解炒車呀？
因為華霉成日當人地民主國家好似支那得一個聲音呀
人地報告講可控制，唔代表人地政府都係噉判，人地連情報機構都話有安全問題，你就只信一份報告就當「轉口風」，會唔會太白痴？
GCHQ: Chinese tech 'threats' must be understood

歐盟成日以保護產業去罰e個罰果個
但最後居然得美國一個捍衛知識產業 你話可唔可笑

轉口風唔係我講，我分析佢地個立場啫

我知英國係根本無落過決定，只係估佢最後唔會用，因為對情報方面有極其嚴重嘅影響，唔係錢咁簡單

紐西蘭係因為中共滲透得幾嚴重同埋本身同美國關係無其他四眼咁好，不過仍然係唔用嘅可能居多

EU 其實真係講多過做

唔係你
上面嗰個

佢地選得認埋中共做大佬

如果英國真係用華為，咁真係同希特拉H簽和平協議一樣，等死

佢地真係試過，唔好諗到佢地真係唔會為短期利益而放棄長期穩定

唔係中資民企咁簡單

直頭係中國國家企業

Nokia明明係歐盟入面既
8婆仲左毒上腦維護中國
我係芬蘭第一個跳出黎屌柒佢啦

其實點解 EU 唔support EU 國家嘅公司

芬蘭同瑞典真係應該出聲啦，Nokia 同Ericsson